text/plain{"dados":[{"oe_id":"1","oe_desc":"Educa\u00e7\u00e3o de qualidade, inclusiva e transformadora, buscando o desenvolvimento pleno","indicadores":[{"indicador_id":"1","nome":"IDEB \u2013 Ensino Fundamental (Rede Estadual) \u2013 Anos Finais ","fonte":{"fonte_id":"9","fonte_nome":"MEC\/INEP. "},"periodo":[{"ano":"2011","valor":"4,3"},{"ano":"2013","valor":"4,4"},{"ano":"2015","valor":"4,7"},{"ano":"2017","valor":"4,8"}]},{"indicador_id":"2","nome":"IDEB \u2013 Ensino M\u00e9dio (Rede Estadual)","fonte":{"fonte_id":"9","fonte_nome":"MEC\/INEP. "},"periodo":[{"ano":"2011","valor":"3,9"},{"ano":"2013","valor":"3,7"},{"ano":"2015","valor":"3,9"},{"ano":"2017","valor":"3,8"}]},{"indicador_id":"3","nome":"Popula\u00e7\u00e3o de 18 a 24 Anos que n\u00e3o trabalha e n\u00e3o Estuda na Popula\u00e7\u00e3o nessa Faixa Et\u00e1ria (em %) ","fonte":{"fonte_id":"6","fonte_nome":"IBGE\/PNAD Cont\u00ednua. Funda\u00e7\u00e3o Seade."},"periodo":[{"ano":"2015","valor":"25,2"},{"ano":"2016","valor":"27,4"},{"ano":"2017","valor":"28,6"},{"ano":"2018","valor":"28,3"}]},{"indicador_id":"4","nome":"Matr\u00edculas em cursos profissionalizante, t\u00e9cnico e tecnol\u00f3gico na rede estadual sobre total de estudantes do ensino m\u00e9dio (em %)","fonte":{"fonte_id":"8","fonte_nome":"MEC\/Inep, Censo Escolar."},"periodo":[{"ano":"2015","valor":"9,1"},{"ano":"2016","valor":"9,3"},{"ano":"2017","valor":"9,8"},{"ano":"2018","valor":"10,8"}]}]},{"oe_id":"2","oe_desc":"Sa\u00fade p\u00fablica integrada, com modernas tecnologias e amplo acesso","indicadores":[{"indicador_id":"5","nome":"Esperan\u00e7a de Vida ao Nascer da Popula\u00e7\u00e3o Total (em anos)","fonte":{"fonte_id":"4","fonte_nome":"Funda\u00e7\u00e3o SEADE."},"periodo":[{"ano":"2015","valor":"75,81"},{"ano":"2016","valor":"75,96"},{"ano":"2017","valor":"76,14"},{"ano":"2018","valor":"76,42"}]},{"indicador_id":"6","nome":"Expectativa de Vida aos 65 anos (em anos)","fonte":{"fonte_id":"4","fonte_nome":"Funda\u00e7\u00e3o SEADE."},"periodo":[{"ano":"2015","valor":"17,62"},{"ano":"2016","valor":"17,63"},{"ano":"2017","valor":"17,73"},{"ano":"2018","valor":"17,94"}]},{"indicador_id":"7","nome":"Taxa de Mortalidade Precoce (Popula\u00e7\u00e3o de 30 a 69 Anos) por Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis (DCNT) (Por cem mil habitantes)","fonte":{"fonte_id":"4","fonte_nome":"Funda\u00e7\u00e3o SEADE."},"periodo":[{"ano":"2013","valor":"332,5"},{"ano":"2014","valor":"323,4"},{"ano":"2015","valor":"324,6"},{"ano":"2016","valor":"331,9"}]},{"indicador_id":"8","nome":"M\u00e9dia de Dias de Perman\u00eancia de Interna\u00e7\u00e3o na rede p\u00fablica estadual (em dias)","fonte":{"fonte_id":"3","fonte_nome":"Datasus"},"periodo":[{"ano":"2014","valor":"6,6"},{"ano":"2015","valor":"6,5"}]}]},{"oe_id":"3","oe_desc":"Seguran\u00e7a para a sociedade usando ferramentas de intelig\u00eancia no combate \u00e0 criminalidade","indicadores":[{"indicador_id":"9","nome":"Taxa de Homic\u00eddio Doloso (Por cem mil habitantes)","fonte":{"fonte_id":"11","fonte_nome":"Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo."},"periodo":[{"ano":"2015","valor":"8,73"},{"ano":"2016","valor":"8,12"},{"ano":"2017","valor":"7,54"},{"ano":"2018","valor":"6,70"}]},{"indicador_id":"10","nome":"Taxa de Roubo e Furto de Ve\u00edculos (Por cem mil ve\u00edculos) ","fonte":{"fonte_id":"11","fonte_nome":"Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo."},"periodo":[{"ano":"2015","valor":"711,7"},{"ano":"2016","valor":"691,06"},{"ano":"2017","valor":"615,37"},{"ano":"2018","valor":"547,56"}]},{"indicador_id":"11","nome":"Taxa de Mortalidade por Acidentes de Transportes (por cem mil habitantes) ","fonte":{"fonte_id":"11","fonte_nome":"Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo."},"periodo":[{"ano":"2015","valor":"17,44"},{"ano":"2016","valor":"14,57"},{"ano":"2017","valor":"13,48"},{"ano":"2018","valor":"12,51"}]},{"indicador_id":"12","nome":"Taxa de ocorr\u00eancias contra o patrim\u00f4nio (por cem mil habitantes)","fonte":{"fonte_id":"11","fonte_nome":"Secretaria da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo."},"periodo":[{"ano":"2015","valor":"2575,31"},{"ano":"2016","valor":"2713,21"},{"ano":"2017","valor":"2780,16"},{"ano":"2018","valor":"2648,12"}]}]},{"oe_id":"4","oe_desc":"Desenvolvimento econ\u00f4mico promovendo o investimento, a inova\u00e7\u00e3o, o turismo e a economia criativa","indicadores":[{"indicador_id":"13","nome":"\u00cdndice de Volume do Produto Interno Bruto (PIB) (Base 2010 = 100)","fonte":{"fonte_id":"2","fonte_nome":" Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE; Funda\u00e7\u00e3o Seade. Nota: Os dados s\u00e3o preliminares e sujeitos a revis\u00e3o. "},"periodo":[{"ano":"2015","valor":"102,40"},{"ano":"2016","valor":"99,27"},{"ano":"2017","valor":"100,77"},{"ano":"2018","valor":"102,15"}]},{"indicador_id":"14","nome":"Estoque de Empregos Formais","fonte":{"fonte_id":"10","fonte_nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego \u2013 MTE. Rela\u00e7\u00e3o Anual de Informa\u00e7\u00f5es Sociais \u2013 Rais. Funda\u00e7\u00e3o Seade."},"periodo":[{"ano":"2014","valor":"14.111.450"},{"ano":"2015","valor":"13.697.471"},{"ano":"2016","valor":"13.194.120"},{"ano":"2017","valor":"13.128.278"}]},{"indicador_id":"15","nome":"Exporta\u00e7\u00f5es das Ind\u00fastrias de Alta e M\u00e9dia-Alta Tecnologia (US$ bilh\u00e3o FOB)","fonte":{"fonte_id":"5","fonte_nome":"http:\/\/www.mdic.gov.br\/comercio-exterior\/estatisticas-de-comercio-exterior\/comex-vis\/frame-siit"},"periodo":[{"ano":"2016","valor":"21,68"},{"ano":"2017","valor":"22,57"},{"ano":"2018","valor":"23,31"}]}]},{"oe_id":"5","oe_desc":"Desenvolvimento social garantindo os direitos individuais e coletivos e promovendo a autonomia plena","indicadores":[{"indicador_id":"16","nome":"Propor\u00e7\u00e3o de ocupados de 14 anos ou mais em situa\u00e7\u00e3o de trabalho vulner\u00e1vel","fonte":{"fonte_id":"6","fonte_nome":"IBGE\/PNAD Cont\u00ednua. Funda\u00e7\u00e3o Seade."},"periodo":[{"ano":"2015","valor":"24,45"},{"ano":"2016","valor":"25,01"},{"ano":"2017","valor":"27,59"},{"ano":"2018","valor":"29,39"}]},{"indicador_id":"17","nome":"Pessoas de 15 a 17 anos do 1\u00ba Quintil mais pobre de rendimento per capita que frequentam a escola","fonte":{"fonte_id":"6","fonte_nome":"IBGE\/PNAD Cont\u00ednua. Funda\u00e7\u00e3o Seade."},"periodo":[{"ano":"2014","valor":"84,3"},{"ano":"2015","valor":"79,6"},{"ano":"2016","valor":"85,6"},{"ano":"2017","valor":"82,9"}]},{"indicador_id":"18","nome":"\u00cdndice de Envelhecimento da Popula\u00e7\u00e3o (em %)","fonte":{"fonte_id":"4","fonte_nome":"Funda\u00e7\u00e3o SEADE."},"periodo":[{"ano":"2016","valor":"69,8"},{"ano":"2017","valor":"72,5"},{"ano":"2018","valor":"75,2"},{"ano":"2019","valor":"78,1"}]}]},{"oe_id":"6","oe_desc":"Qualidade de vida urbana, com moradia adequada e mobilidade","indicadores":[{"indicador_id":"19","nome":"% de domic\u00edlios com car\u00eancias habitacionais (d\u00e9ficit + inadequa\u00e7\u00e3o)","fonte":{"fonte_id":"6","fonte_nome":"IBGE\/PNAD Cont\u00ednua. Funda\u00e7\u00e3o Seade."},"periodo":[{"ano":"2014","valor":"24,08"},{"ano":"2015","valor":"23,55"},{"ano":"2016","valor":"24,03"},{"ano":"2017","valor":"24,58"}]},{"indicador_id":"20","nome":"% de domic\u00edlios atendidos pela rede de esgotamento sanit\u00e1rio","fonte":{"fonte_id":"6","fonte_nome":"IBGE\/PNAD Cont\u00ednua. Funda\u00e7\u00e3o Seade."},"periodo":[{"ano":"2015","valor":"91,3"},{"ano":"2016","valor":"94,0"},{"ano":"2017","valor":"93,1"},{"ano":"2018","valor":"92,6"}]}]},{"oe_id":"8","oe_desc":"Desenvolvimento sustent\u00e1vel preservando o meio ambiente e protegendo a popula\u00e7\u00e3o frente aos desastres naturais","indicadores":[{"indicador_id":"21","nome":"Intensidade de emiss\u00e3o de Di\u00f3xido de Carbono (CO2) em Rela\u00e7\u00e3o ao Produto Interno Bruto (Em tCO2\/milR$ de 2005)","fonte":{"fonte_id":"13","fonte_nome":"Secretaria do Meio Ambiente - SMA \u2013 Relat\u00f3rio de Qualidade Ambiental - 2018."},"periodo":[{"ano":"2013","valor":"0,084"},{"ano":"2014","valor":"0,084"},{"ano":"2015","valor":"0,081"},{"ano":"2016","valor":"0,077"}]},{"indicador_id":"22","nome":"Participa\u00e7\u00e3o do Consumo Final de Energia Renov\u00e1vel no Total do Consumo Final de Energia","fonte":{"fonte_id":"16","fonte_nome":"Secretaria Estadual de Energia. Balan\u00e7o Energ\u00e9tico do Estado de S\u00e3o Paulo - Ano Base 2017."},"periodo":[{"ano":"2014","valor":"56"},{"ano":"2015","valor":"56"},{"ano":"2016","valor":"56"},{"ano":"2017","valor":"56"}]},{"indicador_id":"23","nome":"\u00cdndice de Qualidade da \u00c1gua (IQA) (Soma dos percentuais de \u00f3timo e bom)","fonte":{"fonte_id":"13","fonte_nome":"Secretaria do Meio Ambiente - SMA \u2013 Relat\u00f3rio de Qualidade Ambiental - 2018."},"periodo":[{"ano":"2014","valor":"65"},{"ano":"2015","valor":"66"},{"ano":"2016","valor":"72"},{"ano":"2017","valor":"71"}]},{"indicador_id":"24","nome":"\u00d3bitos de Acidentes Relacionadas a Desastres Naturais (\u00f3bitos mais pessoas desaparecidas)","fonte":{"fonte_id":"12","fonte_nome":"Secretaria do Meio Ambiente - SMA \u2013 Relat\u00f3rio de Qualidade Ambiental - 2017"},"periodo":[{"ano":"2013","valor":"53"},{"ano":"2014","valor":"65"},{"ano":"2015","valor":"56"},{"ano":"2016","valor":"50"}]}]}]}